<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>Admin</author>
  <title>SEO优化总结一</title>
  <description />
  <content>&lt;span style="font-size: 24px"&gt;&lt;strong&gt;what are we doing&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 本次优化在原有基础上进行分析，规划，理清网站模块，并对各个模块进行逐个细分优化；此次优化时间从11月29日开始，到目前已持续1个月左右，对网站首页，再生互助，交易中心，企业报价，报价资讯中心，商铺，设备商务中心，再生技术做了抬头的重新定位，各个板块在收录量上都有一定的提高，像再生互助，还增设了二级域名，以使它作为一个独立站运行，目前在百度的收录呈递增趋势(从600页升至1000页左右)，对报价资讯中心也作了较大调整，对资讯最终页的描述部分作了后台人工定义，使描述信息和页面文章结合更加紧密，对网站的长期发展来看，这部分优化是必须而有效的；同时像商铺的优化我们以产品信息为核心，扩展它的发散面；我相信通过此次地毯式的SEO优化，对网站后续的细致优化和整体收录是有帮助并且会取得良好效果的；另一方面，在整个优化的过程中，增加外部链接始终贯穿在其中，通过博客，论坛文章的形式拓展网站的出路，这是优化的硬性指标，是实在而有效的，这条线路必须是始终坚持且长期发展的；&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;当然，优化只是一个过程，结果才是我们的目的，从这一个月的数据来看，网站的总体收录是上升的，并且在逐渐回暖，以优化初&lt;a href="http://www.zz91.com/"&gt;www.zz91.com&lt;/a&gt;的总站收录为50,0000左右，到目前的59,0000为例，说明百度从去年10月的一次&amp;nbsp;大删除后，开始有了起色，&amp;nbsp; 虽然在IP上维持原有的一个水平，但忽略外部环境的影响后，只要稳住网站整体收录量的上升，相信IP也会有所提高；&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 对于SEO，我个人最大的感触就是尽最大可能的做到&amp;ldquo;人性化&amp;rdquo;，不管对用户还是对搜索引擎，只要做到网站结构的框架清晰，结构合理，页面的快捷方便，层次分明，这对于用户还是机器都有着强大的逻辑性，只要把握住以人为本这个关键点，SEO就是一个有血有肉的东西；搜索引擎不仅仅是一个程序上的实现，也代表着一种页面体验与满足用户的实际需求，从严格意义上来说它是一个更具审查能力的人；另外，SEO是一个长期的过程，并不是一蹴而就的，同时在外界环境不断的变化下，SEO也要不同转换角度；SEO没有固定的模式和套路，有的只是朝着一个点去做去延伸去变化；&lt;br /&gt;
&lt;hr /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 经过去年10月到12月的大起大落，网站似乎是飘摇在IP和PV中的一条小船，从10中旬被百度的一次大K之后，PV和IP开始下滑，并持续至今，而令人欣慰的是，在12月中旬，我们网站的PV突然猛增至20,0000左右，从我个人的角度分析，时值恰逢网站首页改版，这点我想应该是对PV有所帮助的，但能有这么大的飞跃，仅从首页某个块的改版，不会是有这么大的影响的，从维持几天的高PV后，12月下旬开始回落，我觉得有几方面可以去考虑：第一、时间上，由于1月份的节假日马上就要到来，废料企业上网数下降是必然的；第二，来源上，从51YES的后台找寻12月16日的记录，发现当天PV来源最高的是来自&lt;a href="http://www.zz91.com"&gt;www.zz91.com&lt;/a&gt;本站，地址是&lt;a href="http://www.zz91.com/cn/login.asp?url=/myrc/customer/custom_list.asp?lmcode=1702"&gt;http://www.zz91.com/cn/login.asp?url=/myrc/customer/custom_list.asp?lmcode=1702&lt;/a&gt;，这是一个会员登陆的页面，这个来源有12699，其次是百度来源，关键字是二手笔记本cpu价格，来源有9654，由于51YES在分析来源上的一些问题，我无法准确定位这些来源数的具体归类，但从数字上可以看出人为成分比较大，不确定因素占很大一部分；</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2009-01-04 08:48:00</pubDate>
  <lastModified>2009-01-04 11:41:04</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>SEOe4bc98e58c96e680bbe7bb93e4b880</slug>
  <tags>
    <tag>seo</tag>
  </tags>
  <comments />
  <categories>
    <category>0275e3e1-dc32-4a6b-bb6b-c1d78c02af18</category>
  </categories>
  <notifications />
</post>