<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<post>
  <author>Shipping</author>
  <title>百度对网站的五种惩罚与解决方法 ，我们再生互助（forum.zz91.com）会不会被列为第四种情况呢？思考</title>
  <description>&amp;nbsp;</description>
  <content>&amp;nbsp;     &lt;cc&gt;搜索引擎的惩罚多种多样，百度做为中文搜索的龙头老大，是我等草根站长不敢怠慢的，很多人是否还不够了解他的脾气,下面小生以自己经营与非it的亲身经验讲一下百度的惩罚和补救措施，希望对大家有所帮助。 &lt;br /&gt;
1.首页沉底 &lt;br /&gt;
在百度中site一下自己的域名(以我的我爱TV影院为例site:&lt;a href="http://www.woaitv.cn%29/" target="_blank"&gt;www.woaitv.cn)&lt;/a&gt;如果首页不是在第一位，可称为首页沉底。 &lt;br /&gt;
现在要声明的是首页在百度沉底不一定是惩罚，你site新浪会发现它也沉底了，但是对于多数个人站长来说，首页沉底往往是一个信号，说明百度可能要发飙了。 &lt;br /&gt;
一般来说在百度中首页刚沉底时排名不会有变化，流量也不会下降，所以说它是一个信号，下次更新时你可能要受惩罚，这时你应该看看在百度中直接搜索你的url(例如&lt;a href="http://www.woaitv.cn%29/" target="_blank"&gt;www.woaitv.cn)&lt;/a&gt;看看是否还在，如果首页没被k，应该不是惩罚或较轻的惩罚，如果首页被百度k掉了,那你很可能有大麻烦了。 &lt;br /&gt;
解决方法：建议大家未雨绸缪，首页沉底了赶快检查连接，去除不必要的优化，比如堆积关键词，隐藏文字，垃圾链接，桥页，弹窗，站点结构复杂，服务 器不稳定，群发垃圾链接等等，顺便应该搞搞原创,初学seo的人很容易优化过度，现在百度对这个很敏感，奉劝各位三思而后行，凡事过犹不及。 &lt;br /&gt;
2.拔毛不降权 &lt;br /&gt;
拔毛就是百度收录页数大幅减少，当然这是针对你原先的百度收录页数而言的，剩余量应该为原先的百分之十到百分之五十不等，百度拔毛一般发生在大更新的时候,这也是刚才说的首页沉底所带来的可能后果之一。 &lt;br /&gt;
拔毛不降权是指百度收录减少但剩余页排名基本不变，这种情况还比较好，一般会继续收录你以后的页面，并保持一定的权重，如果能改掉涉嫌作弊的地方，还可能全部收回，这叫做百度洗牌，据观察近期百度正在加速拔毛和洗牌，我以为这是要消灭垃圾站的一个信号。 &lt;br /&gt;
解决方法：这种情况一般是优化过度,轻微作弊或者大量复制别人文章造成的，踏踏实实尽量原创做站，去除优化过度的部分，应该可以搞定。 &lt;br /&gt;
3.拔毛加降权 &lt;br /&gt;
这算是比较狠的了，我相信不用再解释大家也知道是什么意思了。这种情况的发生是百度认为你有比较严重的作弊行为，这样以后即使收录再多的页面，也基本不会带来什么流量。 &lt;br /&gt;
解决方法：这种情况如果是垃圾站其实已经可以不做了，因为基本上没什么机会再提权了，如果是正规站，确认自己没作弊，检查连接，坚持原创，总会有机会的。 &lt;br /&gt;
4，光杆司令 &lt;br /&gt;
这是说百度k的只剩你一个首页了,作弊的话，这个基本上是死了。没作弊的话，检查有没有触犯法律的内容（含政治敏感信息，色情赌博等），和多个同服务器网站互连，大量复制粘贴或采集，别说你没有，没有是不会这样的。 &lt;br /&gt;
解决办法：这个自然解封很难了，正规站确认不再作弊后建议给百度发发邮件看看有没有一线生机。 &lt;br /&gt;
5.k站 &lt;br /&gt;
就是说你的网站在百度site已经完全不存在了,这没啥好说的，到了这一步你还不知道自己犯了什么错吗？对了,太多的域名指向一个站，也可能导致部分域名被k. &lt;br /&gt;
解决方法：同4 &lt;br /&gt;
小生始终认为网站作弊如饮鸩止渴，到最后肯定会害了自己，玩火者必自焚嘛。踏踏实实做站,为用户努力做内容，保证百度会喜欢你的。最后引用百度的 一段话：　惩罚不是目的，让互联网洁净才是目的。对任何取消作弊行为的网站，百度都持欢迎态度。并会在一定的惩罚期满后解除惩罚。惩罚期视危害程度而定， 从1个月到3个月或者更长不等。被惩罚的站长，在取消作弊行为后,请在此发帖子，或者发邮件到spam@baidu.com申请解除惩罚。在帖子或者邮件 中，请描述自己作弊的方式，受惩罚的大致开始日期，以及作弊行为修正日期。 &lt;/cc&gt;</content>
  <ispublished>True</ispublished>
  <iscommentsenabled>True</iscommentsenabled>
  <pubDate>2009-04-17 08:55:00</pubDate>
  <lastModified>2009-04-17 08:56:48</lastModified>
  <raters>0</raters>
  <rating>0</rating>
  <slug>e799bee5baa6e5afb9e7bd91e7ab99e79a84e4ba94e7a78de683a9e7bd9ae4b88ee8a7a3e586b3e696b9e6b395-efbc8ce68891e4bbace5868de7949fe4ba92e58aa9efbc88forumzz91comefbc89e4bc9ae4b88de4bc9ae8a2abe58897e4b8bae7acace59b9be7a78de68385e586b5e591a2efbc9fe6809de88083</slug>
  <tags />
  <comments />
  <categories />
  <notifications />
</post>